部份 iPhone XS 機器有充電問題

莫非，這又是個「某某門」的開端了嗎？部份 iPhone XS 的用戶（包括 Max）在蘋果自家的論壇及 Reddit 等平台上反應，當手機在睡眠狀態時，插入 Lightning 充電線手機不會自動開始充電，要先喚醒之後充電才會開始。有少量的用戶甚至喚醒之後還無法充電，要在手機醒著的狀態下，拔插一次充電線才恢復正常。不消說，如果晚上回家後隨意把手機插上電，結果第二天早上起床才發現根本沒有在充，會是一件多麼煩人的事啊。

Unbox Therapy 網站將公司所有的 XS 與 XS Max 全部擺到了一塊，還再加上了一台 iPhone X 做比較，發現結果確實非常不一致，除了可以確定 iPhone X 和無線充電都沒有這個問題之外，幾台 iPhone XS 中有的完全正常，也有的呈現出程度不同的充電狀況，讓人很難判定成因究竟是硬體問題，又或是軟體問題。

雖然說嚴格來講這算是個小問題，只要稍微改一下習慣（記得把手機叫醒再充電）就不會太影響使用，但畢竟是一台如此高貴的機器，蘋果又是向來在強調使用體驗的公司。只能希望這是個相對簡單的軟體 Bug，稍微更新一下 iOS 就能修復囉

部se升左ios12都會咁

Unbox Therapy

idog又贏

樓主你係咪on9
求其貼啲野又一個post
source link又冇
同樣內容嘅post已經有人開

iwake